---
description: 数据看版用于创建看版，看版中可包含多个报表，每个账号可以自定义各自关注的数据报告，建立数据看版。
---

# 数据看板

依次点击进入“数据分析“—“数据看版“进入数据看版管理和创建页面。

用户可以创建很多数据分析图表，为了在分析图标数量较多时方便管理，可自由创建数据看板，对图表进行分组归类，方便对关键数据的查看和监测。

![数据看版管理](<../.gitbook/assets/image (429).png>)

## 操作指南

每个数据看版展示的内容有：看版名称、内含报表数量、创建人、查看人数以及创建时间，点击看版名称可进入看版，查看所含的具体图表

### 创建看版

1）点击页面左上角的“新建看版“，输入看版名称即可创建看版。创建后页面第一个看版便是最新创建的看版

2）点击“看版名称“，可以看到页面提示，需要先新建“看版分组“，输入报表分组名称即可创建分组

3）创建分组完成，就可以向分组中添加图表组件，点击分组框右上角的“+“可新增组件，组件可选择已有书签（通过事件分析、属性分析、可视化报告保存的书签）或直接新建组件

4）组件类型有：属性分析、事件分析、可视化报告，选择图表的类型，将跳转至相应的创建页面，具体每一类分析图表的创建详情请见本模块其他内容。

![创建数据看版操作流程](../.gitbook/assets/998.gif)



